---
date: '2020-05-20'
title: 'Cypress入门'
tags: [i18n, javascript]
---

![XBcHdy](https://pics-rust.vercel.app/uPic/XBcHdy.jpg)

Cypress 包含测试网站所必须的所有组件，可以快速编写测试用例。

## 下载源码

```shell
git clone github.com/ahfarmer/emoji-search
#安装依赖
cd emoji-search && npm install
#启动项目
npm run start
#访问http://localhost:3000
```

![65rXws](https://pics-rust.vercel.app/uPic/65rXws.jpg)

## 安装 Cypress

```shell
#安装
npm install cypress —save-dev

#启动
npx cypress open
#或者
./node_modules/.bin/cypress open
#或者
$(npm bin)/cypress open
```

以上命令将会在项目根目录创建`cypress`文件夹，如下： ![09GuGd](https://pics-rust.vercel.app/uPic/09GuGd.jpg)

## 创建测试用例

默认情况下，所有测试都存储在`cypress/integration`文件夹中，该文件夹在第一次`Cypress`启动时自动创建。在此示例中，我们将编写一个测试，该测试将：

检查输入单词`lollipop`后是否在页面上仅显示一个结果

检查标题类的标签是否包含正确的文本

首先在`cypress/integration`目录中创建一个`sample_spec.js`文件：

该文件应包含以下代码：

```javascript
describe('Sample test', () => {
  it('Search lollipop emoji', () => {
    cy.visit('http://localhost:3000/'); // launch project website
    cy.get('input').type('lollipop'); // enter 'lollipop' in search
    cy.get('.component-emoji-result-row').should('have.length', 1); // check if only 1 result is returned
    cy.contains('Lollipop').should('have.class', 'title'); // check if returned element contains 'title' class
  });
});
```

你将会看到这样的窗口：

![ZabqgO](https://pics-rust.vercel.app/uPic/ZabqgO.jpg)

单击`sample_spec.js`后，将打开一个带有搜索引擎实例的窗口，您可以在其中实时预览执行的测试。结果应如下所示（请记住，带有示例性网站的项目应该正在运行）：

![3NotH3](https://pics-rust.vercel.app/uPic/3NotH3.jpg)
